蘇志威：炒人係道理

蘇志威在港開設三間洋服店及四間跳舞學校，《蘋果》昨日收到讀者爆料，指蘇志威位於美孚的跳舞學校分店於前日關門大吉，並聲稱有四名員工被炒卻沒有賠償，《蘋果》昨走訪美孚分店，發現門外貼出告示，指大廈進行為期9個月消防設備更新，沒水供應下昨日起停止營業。對於被指摘是無良老闆，蘇志威昨接受《蘋果》電話訪問時說：「我公司有百幾人，閂咗一個center，有幾個員工我唔要，係一個好正常商業行為，況且有一個未過試用期，遇到呢個時勢，公司炒你係道理，留你係人情。」

對於被質疑炒人沒有賠償，蘇志威勞氣說：「黐線，係咪儍儍哋，賠足晒，幾乎賠突㖭，有啲導師因為唔係香港人，MPF喺佢走之前畀唔到錢佢，公司畀埋先。」問到有沒有信心將來重開？他說：「唔知，要睇時勢，如果疫情穩定番，租金去番低水平，可能再開過。」其他分校和西裝店生意有否受影響？他坦言：「中環嗰間西裝店就快租約到期，我梗係唔做啦，無謂咁樣頂住，時勢唔對路。」

全民考政府工

早幾日見到有post講古天樂點對員工，今日就見到呢個post

有啲導師因為唔係香港人